二戰時遭德軍轟炸時，皇室成員死守白金漢宮

二戰之時，納粹德國空軍瘋狂轟炸倫敦，更有隨時登陸之勢，那時邱吉爾（Winston Churchill）內閣有官員力勸王室撤至加拿大，當時的國王正是現任伊莉莎白女王的老爸喬治六世（George VI），即香港叫的英王佐治六世。

但喬治六世兩公婆不但沒有撤到加拿大，更為了穩定人心，不理被炸死的危險，安坐在倫敦市中心的白金漢宮。

勸不動國王，英國官員又說，至少把兩位公主送到加拿大吧。喬治六世的老婆，即伊莉莎白王后（Queen Elizabeth），卻簡單的說：「The children won't go without me. I won't leave without the King. And the King will never leave.」（孩子不會在沒有我的情況下離開。我不會在沒有國王的情況下離開。而國王永遠不會離開），伊莉莎白王后於是也留守在英國，為後勤服務而奔走。

說到二戰，很多人都知道邱吉爾帶領英國打贏那場仗，但大家又知不知道，他出身顯赫政治世家。同樣地，本來只要拉拉關係做點生意，就能安安樂樂過日子， 但他卻選擇當陸軍軍官，曾多次在前線出生入死。而且邱吉爾不過是其中一例，很多在一、二戰戰死沙場的軍官，正正是貴族子弟。

如果英國王室學某大國的權貴一樣，一邊訓令別人愛國，一邊把子女跟來歷不明的巨富送去王室口中的反英勢力，然後還要天天大講風涼話的話，那麼，哈利王子的大婚，就無人捧場了。

Lm

王室成員明明是「富二代」，為什麼英國大眾卻那麼尊重他們？

英國王室成員明明是「富二代」，一出世就不愁衣食，更不用參選就有機會當終身國家元首，在注重公平民主的西方，理應十分「乞人憎」才是，為什麼英國大眾卻那麼尊重他們？是不是英國也立了條類似《國旗法》的《王室慶典法》，迫令英國人尊重，否則要拉要鎖？

當然不是了。

英國權貴相信一句話，就是「With great privilege comes great responsibility」，即是有特權就有義務。

就好似哈利王子，以他的出身，他大可以拉拉關係做點生意，安安樂樂過日子，但他跟隨英國王室傳統參軍，當上陸軍軍官。他曾兩次遠赴阿富汗前線服役，駕駛美製阿帕契武裝直升機殺敵，歷時好幾個月，不是做一兩日show那種。這是個開不了玩笑的險，畢竟，數也數不清有多少恐怖份子希望把英國王子公開斬頭了。

哈利王子的皇叔安德魯王子（Prince Andrew）也有同樣經驗。1980年代初英國跟阿根廷為了福克蘭群島打起仗上來，沒有美國支持下，英國打得很苦，死了很多人。而其中一個在槍林彈雨下駕駛SH-3海王直昇機奔走的，正是安德魯王子。

日本泰國西班牙瑞典都係君主立憲

除了言行合一以外，英國王室懂自制。時至今日也好，法律上英王還是有很大很大的權力，理論上，英王可以隨意挑自己喜歡的人當首相，國會通過的法律，英王也可以隨意否決。

換作是某個英國在遠東的前殖民地，英王早已「依法辦事」，有權用到盡了，但幾百年沉澱下來，英王卻有權不用，緊跟民主選舉的結果辦事，而且在公開場合一律封口，放棄其議政的「言論自由」，當然更不會動不動出律師信，恐嚇要告人誹謗，又或者被人嘲笑兩句就一哭二鬧三上吊了。這就是所謂的Royal，皇家氣派也。

Castling

毛澤東個仔都有上戰場打韓戰呀
不過死無全屍之嘛

因為一隻蛋而死

唔平等，so?

習敗敗連仔都無

事頭婆都好堅主動去學整車

讀多d書先？

諗起魯魯修
國王先行

咁有咩問題

又要講，又要講唔出，仲叫人用下腦

中世紀既歐洲貴族一般都好有榮耀感
佢地認為自己身為貴族就要比平常人有更多責任
所以喺戰爭時期貴族會身先士卒
正正係依一份對榮譽既執著，令到西方貴族比起中國班貴族高一班

冇記錯一戰前嘅貴族同打仗係貴族玩意咁睇，因為以前啲仗佢哋會做指揮官登un un腳，因為以前呢啲位都唔使自己落場，但一戰開始嘅戰爭變得血腥咗就冇呢回事

人地英國佬唔平等左千幾年黎黎都唔覺有問題，你一隻澳門狗話有就有，總之就有

就好似毛澤東個仔，以他的出身，他大可以拉拉關係做點生意，安安樂樂過日子，但他跟隨支國王室傳統參軍，當上陸軍軍官。他曾兩次遠赴韓國前線服役，駕駛支製直升機殺敵，歷時好幾個月，不是做一兩日show那種。這是個開不了玩笑的險，畢竟，數也數不清有多少美國人希望把毛澤東個仔公開斬頭了。

本身皇家受民眾歡迎，皇家又肯放開權力，
由帝制進化成君主立憲制。
安穩地變成民主社會，有咩野問題？
君主權力由憲法受予，憲法由全民選政府決定，
得人民受權，你呢d外國人覺得點根本就wfc

咁又唔係，大憲章係限制王權而唔係授權比國君

應該話其實貴族一向都有義務要行最前
一戰係血腥，死咗好多貴族

（印象中係）

亦都解釋咗所謂既「唔公平」
事實上係隨住權利，你會有更大嘅義務
隨時要為組織付出生命

如果有錯，歷史撚請盡情糾正我

咁係又有咩問題

都係o個句，讀多d書，搵返個腦先。

Block鳩條垃圾啦

唔平等咪唔平等囉 吹咩
戇鳩仔未出黎做野？

我問你呀，人地千幾年都係咁都覺得無問題，你隻弱智仔話有問題，你算老幾呀，你話有就有？

原來仲未有人block個澳門狗

為咗食番碟蛋炒飯而死

同屈狗一樣係大眾娛樂黎，點解要block佢？

英國權貴相信一句話，就是「With great privilege comes great responsibility」，即是有特權就有義務。

唔知佢會唔會日日屌鳩李澤楷係李嘉誠個仔，好撚唔平等

做鬼也風流

有冇details

垃圾糞青澳門狗:
人地個仔一出世就有間公司，公平咩

我之前一早完全block左
所以唔知你地講緊乜
應該係五毛或者傻鳩專登搵野嘈
唔洗理佢

提醒返你先，到宜家英國仲係神權國家

毛澤東與第一位妻子楊開慧所生的兒子毛岸英，在北韓被美軍飛機炸死，官方宣傳他是冒敵機轟炸回坑道搶救文件遇難。但瀋陽軍區原參謀長、韓戰時任志願軍司令部作戰處副處長的楊迪，早前在其所著《在志願軍司令部的歲月裏：鮮為人知的真情實況》透露，毛岸英實是不聽從命令進防空洞，違紀與另兩人呆在總司令彭德懷的屋中，還偷拿北韓方面送給彭的雞蛋，做蛋炒飯生火，以至被敵機發現，被轟炸身亡。

傳聞only

一戰之前唔係，本身打輸左貴族比人俘虜交贖金就得，死既都係平民

隻澳狗jm9

佢既存在好有問題

Honour呢個字 有某d人成世都唔會明

聽講個孫都上戰場 同d食物開火 成隻豬咁

林鄭兩個仔宜家都有死守英國

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

結果美國人到最後也不能把毛澤東個仔公開斬首，因為他們早就把他炸死了。

但阿金庫爾之戰真係死左一堆法國貴族騎士, 做俘虜都唔係零風險架

貴族義務（法語：noblesse oblige）是歐洲一種起源於中世紀封建制度的傳統社會觀念，認為貴族階層有義務為社會承擔責任，大致即「地位越高，責任越大」的意思，引申義也可指一個人的舉止風範必須與其地位相符。在現代政治中，「貴族義務」的概念通常指社會上層階級有照料底層人民、增強社會凝聚力的義務。這種政治風氣在英國最為根深蒂固，其最直接的結果就是從第二次世界大戰時期開始英國政府在工黨和保守黨「共識政治」（英語：collectivist consensus）下所推行的諸如《貝弗里奇報告》和國家醫療服務等等大量社會福利政策，將英國變為福利國家。然而，柴契爾政府在1970年代開始進行的新自由主義改革最終將英國政治中的「貴族義務」風氣逐漸瓦解。

利申：唔識歷史

佐治六世
用返港繹 唔該

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

反之睇下香港or中國嘅權貴

英國皇室的確值得尊敬 Elizabeth II 為咗現代皇權做咗幾多犧牲似名人但係冇果種自由 每一個決定都要先考慮對皇權/英國外交影響 一個錯決定就萬劫不復
god bless the queen千祈唔好比charles繼位到

利申 對皇室認知僅限於netflix套The Crown

彭德懷因為救唔到佢個仔 之後 真係冤撚枉

明明打仗ge野 生死有命

隻澳門狗好撚戇鳩，第一日做人？人係冇平等的
好似澳狗永遠低級過香港人咁

駁唔到

貴族風範

我都blocked左

歐洲文化黎
Nobless oblige

其實咁又點呀 文化歸文化 事實上有啲野真係日落 真係奶到出面

過去中國都有依種風骨
就算外族既清朝八旗軍都係由貴族組成

再睇下依家班中國權貴
有事第一時間諗方法送走哂財產子女

連登狗公屋仔喺度支持個二世祖天生特權

係唔平等
但人地國家就係容許佢地盡義務，聚人心。
咁地位超然而不平等。

英國王室嘅王權已經畀好多地方推翻（殖民地獨立）
但英國本土上佢地係民主地接受君權

呢個平衡唔係一句so what 就打破到

英國王室係世上最清楚自己係建立於國民包容嘅王室
可以參考下Netflix 有播嘅紀錄片 溫莎王朝
同仲劇集 王冠

係魯魯修嘅世界
查爾斯已經做左國王

中國權貴最大問題除咗唔知咩叫hounr
仲唔知咩叫恥辱，無羞恥之心

最撚慘係明明有仲有聯合聲明 扮撚到中英聯合聲明受損害 都唔撚出聲 譴責都冇

其實英國人想廢除皇室話都冇咁易，只係佢地覺得冇問題，佢地鍾意睇皇室結婚。

就好似首相都有同一般人唔平等嘅權力，但係有民意支持所以冇問題咁。

唔好話人弱智啦

咁你老大習種啲特權呢？
咁講嘢唔驚扣人工？

真係正, 嗰頭見到連登仔瘋狂沮咒英國王室 同埋日落帝國 , 嗰頭就有 Post 出嚟.....

英國貴族末落嘅其中一個原因係因為一戰時大部分嘅貴族子弟都上咗前線
好多戰死沙場或重傷
導致好多貴族莊園都無人繼承同管理

天子守國門，君王死社稷

華夏人又吏治文化盛行嘅時候就已經注定唔會有真正嘅「貴族」，只有暴發戶

唔知幾時block左，毛?

係唔平等得黎 佢地皇室有盡義務
反觀香港富二代

中国唔係君主立憲但係有習大帝

死左毛二世, 此乃中國於朝戰唯一得著

特權 人有三六九等 有失敗有成功先產生自由
你要平等搵共產黨 老竇老母都可以舉報 夠晒平等 毛主席面前無人有特權

感謝美國飛行員

前朝中共都係咁，毛澤東連個仔都死埋， 真正嘅紅二代好多都死喺戰場上。

貴族要上戰場打仗 納稅人國會先供養佢
否則你做邊個嘅王？自封宇宙大將軍都無人理

八旗同太子黨點解越嚟越唔好打 係因為支那順民太廢嘅緣故
嗰啲叫上貢唔叫納稅

仲有無 支持

咁又唔可以咁講既
古代又冇真實統計數字比較 得D故事留低
中國古代D將軍咪又係多貴族出身
唔係貴族理撚得你幾勁都係一世爛頭卒
西方貴族夠大把喺軍隊尸位素餐

中國式古代貴族應該計士族？
剩係知打仗好勁嘅霍去病同衛青其實都係外戚

當年打仗打返嚟嘅，吹？

其實真正嘅國王全部都咁

路易十六同瑪麗皇后，明知死硬都冇走

有傳聞話毛新宇將軍個老豆唔係毛澤東親生嘅

咁戴卓爾夫人嘅做法係好定唔好？

中世紀嘅貴族係地嘅領主 所以戰時要幫手出兵同領軍 有錢有重甲有馬所以要做騎兵衝鋒上前 身份為騎士唔只要練武仲要學品格 高尚嘅教育教佢哋鋤強扶弱 所以雖然平時要交稅上獻食物俾佢哋 但係中世紀嘅軍隊嘅主力往往都佢哋啲貴族騎兵 亦證明自己嘅貴族嘅勇氣同品格 所以貴族唔係而家嗰種富二代

騎士精神

其實都有 不過每隔唔朝代死一大堆 49年之後死哂

「The children won't go without me. I won't leave without the King. And the King will never leave.」
好撚型

係唔平等呀，so?

政治宣傳，其實唔洗拜
真係打贏二戰功勞最大既係前線無人知叫咩名條屍都無人埋個班

佢係因為想食炒飯夜媽媽起咗個火 先俾美國發現炸死 on99

最後咪又係比人炸撚死咗

難道有錢就可以做皇帝？
資本主義訓練出黎既奴才，真係乖

但今次英女王已經搬咗去溫莎堡

事實上八旗同歐洲貴族有好大分別 前者原則上係軍隊但都係憲兵守京地勤王多 但後者有自己領地要照顧保護自己人民
分封制度係有效將統治權下放俾貴族 令佢地對自己領地內既野負責 咁封建制係歐洲其實行左好耐好耐 講緊中世紀前已經有 而且好多個一忽仔封地已經叫做一個國家 咁你做唔好咪俾人反 搞唔掂玩到走佬唔係奇事 咁貴族係無可能唔變成咁
相反漢朝後好多朝都唔係行封建 主要係以史為鑑啦 費事個國家最後7國咁亂 但事實上我諗更多係怕個後代最後下場好似漢獻帝同周天子咁無人理 變左佢地會限制貴族數量同權力 最多俾啲官佢做下 變左唔會有歐洲貴族咁有自己地方打理 成班無所事事食玩訓 就係紅樓夢咁既情況 亦都令華人社會對貴族咁反感
事實歐洲都經歷過反貴族既日子 一二戰後好多貴族都收左皮 主要都係做得唔好pr 又廢啦 但英國皇室正正做得好先捱得過
所以講到尾係歷史因素令華人理解既貴族就係食玩訓 變左真係做到貴族既紅二代就放心食玩訓
所以與其話華人太順民定點 其實佢地既根深蒂固係寧願變成貴族rether than 唔俾貴族食玩訓

天下聞名的蛋炒冷飯就係出自呢個英勇毛岸英了，陣上明知不能生火煮食，還指示要吃蛋炒冷飯，被美國空軍發現煙火空襲炸死

此乃引戰五毛狗 大家可以block咗佢咪俾佢引導討論方向

事頭婆好鐘意車，老到依家咁都想揸車

中國唔係一直以嚟永恒不變
春秋戰國嘅時候帶隊必然君子甚至國君
去到宋朝好仔唔當兵 發配充軍 狄青依啲要面上刺字先保障走唔到佬 咩貴族 賤民就有
再遲啲嘅大清綠營同宋朝軍隊一樣係暮氣沉沉嘅濟貧院
越講求效率同功績嘅國家 人人越係變做鏍絲釘咁高分就可以取替 越無廉恥
連文官都係科舉高分就做到 無所謂貴族 手下要跪嘅武官就更加唔會咩出身

明朝後期將領嘅私兵反而有幾分似家臣
有少少似日本(正)
#諗起李成梁鄭成功

所以中國得土豪，無貴族

係呀
真係有特權

武漢肺炎>>>>>德軍

戴卓爾本身只係順勢而為 冰封三尺非一日之寒
君主制基礎本身已經戰後無咗 (隨住大眾民主)
全世界英聯邦外無幾多主要國家行君主制
更加無吸引力令共和制行返轉頭復辟君主立憲

Churchill 真係英國人英雄

貴族其實就係土豪 做嘅日常事務亦都好土
亦無咁精致講究 食嘅用嘅肯定無宋元明清大官咁貴咁好 咩古董瓷器 條魚煮出一百道餸
打交道亦係同農民多 數簿 聽審 練武 返教堂 唔會好似絕對主義歐洲宮廷咁日日去舞會 嗰啲已經好晚期

無撚讀過書就咪沖出黎柒啦

所有連登仔都係見風使舵

唔關事
中世紀嘅歐洲 武力本來就係市場買賣
你唔聽話納稅人可以迎第二個鄰國貴族入嚟做領主 甚至國王易位都好常見
八旗本身係地主無力自保先迎入嚟恢復秩序 咁當然生殺大權任佢掌握 順民仲旨意得啲乜
你講咁大個圈連漢朝封建制都講埋睇唔出重點

冇錯 最勇敢 最有貢獻既人都係前線衝峰死晒既無名英雄

收嗲啦 成日踩香港人嘅死澳門狗

德軍至少有班人你睇到
武漢肺炎睇唔到